\subsection{La grille}

La grille est un élément assez simple: un tableau de caractères de taille
variable. Bien que la grille possède deux dimensions, le tableau est à une
dimension, ce qui rend plus facile la gestion de la mémoire. Pour accéder
à la case qui est à la ligne $i$ et à la colone $j$, il suffit de
faire \code{tableau[$i \times largeur\_grille + j$]}.

La grille peut contenir soit une lettre de l'alphabet, soit un caractère
représentant une case noire. C'est le dièse qui a été choisi, par défaut,
mais il suffit de modifier le \code{\#define BLACK_SQUARE} dans le fichier
\code{config.h} pour changer de caractère.
\vspace{-1em}
\begin{wideverbatim}
  struct Grid {
    int width;
    int height;
    char* data;
  };
\end{wideverbatim}


\subsection{Le dictionnaire}

Le dictionnaire est un fichier de plusieurs méga-octets. Son chargement
complet en mémoire est possible, mais étant donné la taille des autres
structures (surtout l'index de recherche sur ce dictionnaire, décrit plus
loin), il est préférable de ne pas le faire.

Pouvoir utiliser ce dictionnaire comme un tableau de chaînes de caractères
était requis par le module de recherche. Pour cela, à l'initialisation du
dictionnaire, un tableau retenant la position de mots dans le fichier est
généré. Il suffit ensuite de donner l'indice du mot à obtenir pour que le
module gérant le dictionnaire aille le chercher dans le fichier et le
copie dans un buffer.
\vspace{-1em}
\begin{wideverbatim}
  struct WordList {
    FILE* file;
    int size;
    int* offset;
  };
\end{wideverbatim}

\subsection{L'index de recherche}

L'index de recherche est une structure qui permet d'accélèrer la
recherche dans le dictionnaire. \`A partir d'un préfixe et d'une taille
de mot requise, on doit obtenir une liste de lettres qui permettera
de remplir la grille de façon la plus rapide possible. Une structure
arborescente a été choisie pour remplir ce rôle.

Chaque n\oe ud de l'arbre peut possèder autant d'enfants que de lettres
de l'alphabet (on rappelle que $\Sigma$ est l'ensemble des lettres majuscules
sans accent, soit 26 enfants). La racine représente le mot vide, et
chaque chemin dans l'arbre représente un mot, chaque n\oe ud de ce
chemin représentant une lettre.

Il faut cependant différencier les mots qui sont effectivement dans
le dictionnaire et ceux qui ne le sont pas. Pour cela, on ajoute un
booléen dans chaque n\oe ud qui est à vrai si le n\oe ud est la dernière
lettre d'un mot du dictionnaire, et à faux sinon.

Pour ne pas parcourir le dictionnaire dans l'ordre alphabétique, ce
qui ne donnes pas forcément la solution de grille la plus rapide,
nous ajoutons une \og évaluation \fg{} (un score) à chaque n\oe ud. Cela nous permet
de donner une priorité aux n\oe uds sur un autre critère que leur
ordre dans l'alphabet.
\vspace{-1em}
\begin{wideverbatim}
  struct DicoNode {
    int is_word;
    int eval;
    struct DicoNode* child[ALPHABET_LENGTH];
  };
\end{wideverbatim}

Nous avons aussi ajouté des informations concernant les enfants pour exclure
certains cas qui ne donneraient aucune solution quoi qu'il arrive. Il
peut par exemple ne pas y avoir de mot de la taille requise dans la
partie explorée de l'arbre.


\subsection{La pile}

La structure de pile a été utilisée pour se rappeler des mots déjà
utilisés dans la grille. La structure de pile est particulièrement
adaptée à cette utilisation car les derniers mots ajoutés seront les
premiers à être supprimés de la liste en cas de retour en arrière de
l'algorithme de génération.

La pile est stockée dans un tableau de taille variable en fonction
des besoins. Elle est aussi concue de façon générique, pouvant
enregistrer toute sorte de données. C'est pourquoi elle doit aussi
savoir la taille des données à enregistrer à son initialisation.
\vspace{-1em}
\begin{wideverbatim}
  struct Stack {
    size_t elem_size;
    int max_size;
    int cur_size;
    void* data;
  };
\end{wideverbatim}

En plus des opération usuelles des piles (empiler, dépiler, etc.), une primitive permettant
de savoir si un objet a déjà été stocké dans la pile a été créée. En effet, même si
cette opération est faisable avec les primitives habituelles, cela rend lourd cette
recherche alors qu'en interne, la pile est un tableau, ce qui permet un parcours beaucoup
plus rapide.
